{
    "question": "Sebutkan 10 upaya menjaga keutuhan NKRI sebagai siswa ??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>1.belajar menghargai dan menghormati<br>2.bertindak sopan kepada org yg lebih tua<br>3.membantu org yg kesusahan<br>4.slalu tdk menganggu agama lain<br>5.menutupi segala perbedaan baik suku agama ras,budaya<br>6.\u00a0</span><span>Membeli barang barang produk dalam negeri.<br>7.Membantu teman dalam diskusi kelompOK<br>8.\u00a0Menabung di bank untuk memperkuat perekonomian<br>9.\u00a0 Menjadi anak yang cerdas sesuai bidangnya agar bermanfaat bagi masa depan\u00a0</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>\n                <span><span>1.belajar menghargai dan menghormati<br>2.bertindak sopan kepada orang yg lebih tua<br>3.membantu org yg kesusahan<br>4.slalu tdk menganggu agama lain<br>5.menutupi segala perbedaan baik suku agama ras,budaya<br>6.\u00a0</span><span>Membeli barang barang produk dalam negeri.<br>7.Membantu teman dalam diskusi kelompok<br>8.\u00a0Menabung di bank untuk memperkuat perekonomian<br>9.\u00a0 Menjadi anak yang cerdas sesuai bidangnya agar bermanfaat bagi masa depan </span></span></span><br>10.belajar dengan giat<br>11. berperilaku sopan<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-makna-dan-fungsi-kata-berikut-gontai-adalah-gunjingan-adalah-884",
            "question": "Apa makna dan fungsi kata berikut:    gontai adalah\r\ngunjingan adalah\r\nguratan adalah\r\nkepak adalah\r\nmungil adalah\r\npersis adalah\r\nsembari adalah\r\nsenja adalah\r\ntonggeret adalah\r\nuzur adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>a)\nGontai adalah perlahan -lahan atu lambat<br>\nb) Gunjingan adalah umpatan atau fitnah<br>\nc) Guratan adalah ..goresan<br>\nd) Kepak adalahsayap atau bersayap<br>\ne) Mungil adalah kecil,elok,molek<br>\nf) Persis adalahsama,serupa dengan suatu beenda atu orang<br>\ng) Sembari adalah serta \u00a0atau sambil<br>\nh) Senja adalah masa setelah terbenamnya matahari<br>\ni) Tonggeret adalah sebutan utk serangga<br>\nj) Uzur adalah halangaan atau berhalangan</span>\n\n\u00a0\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Gontai adalah pelahan lahan <br>Gunjingan adalah memperkatakan orang <br>Guratan adalah gores , garis<br>Kepak adalah sayap <br>Mungil adalah Kecil<br>persis adalah sama benar , tepat<br>sembari adalah sambil<br>Senja adalah waktu petang ketika matahari terbenam<br>Tonggeret adalh uir - uir yang berbunyi pada senja hari uzur adalah rintangan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dapatkah-kamu-menyebutkan-kerugian-yang-diderita-manusia-akibat-t-743",
            "question": "Dapatkah kamu menyebutkan kerugian yang diderita manusia akibat tsunami?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "korban jiwa , harta benda tersapu air , kehilangan anggotaa keluarga DLL\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatkan-puisi-tentang-anak-yang-pandai-421",
            "question": "Tolong buatkan puisi tentang anak yang pandai !!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "engkau..<br>kecerdasan berfikirmu<br>mengalir bagaikan sungai<br>yang jernih<br><br>kecepatan berfikirmu\u00a0<br>berlari seperti balapan<br>motor....<br>engkau mendapat kecerdasan berfikir<br>dari Tuhan Yang Maha Esa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-teks-eksposisi-apa-arti-tesis-argumentasi-dan-peneg-336",
            "question": "Pengertian teks eksposisi. apa arti tesis, argumentasi, dan penegasan ulang dalam teks eksposisi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teks eksposisi yaitu karangan yang menyajikan sejumlah informasi, tujuannya agar pembaca dapat memperoleh informasi yang sejelas-jelasnya.<br><br>1. tesis yaitu pendapat seseorang yang belum benar adanya<br>2. argumentasi = alasan mengapa orang berbicara tentang objek tersebut<br>3. penegasan = ditegaskan apa yang dimaksud dari objek tersebut",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sinopsis-cerpen-kupu-kupu-ibu-284",
            "question": "Sinopsis cerpen kupu-kupu ibu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kupu-kupu IbuCerpen Komang Ira PuspitaningsihAKU melihatnya. Aku melihat perempuan yang pernah kau ceritakan. Sepulang sekolah tadi, di dekat taman, aku melihat sepasang kupu-kupu berputar saling melingkar. Tapi mereka tak seperti kupu-kupu dalam ceritamu, Ayah. Mereka lebih cantik. Yang satu berwarna hitam dengan bintik biru bercahaya seperti mutiara. Yang lain bersayap putih jernih, sebening sepatu kaca Cinderella, dengan serat tipis kehijauan melintang di tepi sayapnya.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>tentang seorang ayah yg menceritakan seorang ibu kepada anaknya. dan keesokan harinya ia melihat seorang perempuan yg sangat mirip dan persis yg di ceritakan oleh ayahnya. namun lama kelamaan perempuan itu hilang, si ning bingung untuk mencarinya namun ia hanya melihat dua ekor kupu kupu yg cantik yg selalu menemani perempuan itu<br><br><br>#maaf kalo slah</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-perbedaan-gaya-penulisan-cerpen-dengan-drama-294",
            "question": "Sebutkan perbedaan gaya penulisan cerpen dengan drama",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "DRAMA<br>1.seluruh cerita berbentuk dialog<br>2. semua dialog tidak menggunakan tanda petik (\"....\")<br>3. naskah drama dilengkapi petunjuk tertentu yang harus dilakukan tokoh pemeranya<br>4. naskh drama terletak diatas dialog atau disamping kiri dialog,<br>CERPEN<br>1. bentuk tulisanya singkat,padat dan jelas<br>2. terdiri kurang dari 10.000 kata<br>3. beralur tunggal dan lurus<br>4. penokohanya sangat sederhana,singkat dan tidak mendalam<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "15-contoh-pertanyaan-pertanyaan-untuk-mewawancarai-penjual-dona-555",
            "question": "15 contoh pertanyaan - pertanyaan untuk mewawancarai penjual donat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Mengapa Anda memilih usaha untuk menjual donat ?<br>2. Sejak tahun berapa anda menjual donat ?<br>3. Dimana biasanya Anda berjualan ?<br>4. Mengapa Anda memilih lokasi tersebut untuk berjualan? <br>\n5. Siapa saja yang membantu Anda berjualan? <br>\n6.Mulai pukul berapa hingga pukul berapa Anda berjualan ?<br>\n7. Bagaimana trik yang Anda terapkan agar dagangan semakin laris?<br>8. Berapa penghasilan Anda setiap bulannya ?<br>9. Apakah Anda pernah mengalami kerugian besar ? Berapa kerugiannya ?<br>10.Omzet penjualan perbulannya relatif menurun atautetap? <br>11. Bisakah Anda jelaskan bagaimana proses pembuatan donat secara singkat ?<br>12. Apakah usaha Anda ini mendapat dukungan dari pihak keluarga ?<br>13. Apakah Anda pernah mendapatkan pelanggan yang mengeluh atas kekurangan donat yang Anda buat ?<br>14. Apakah Anda telah memiliki pelanggan tetap ? Kira-kira berapa jumlahnya ?<br>15. Apa suka dan duka selama berjualan ?<br>\u00a0#semoga membantu dan mohon maaf apabila ada kekurangan<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-langkah-langkah-menyimpulkan-isi-berita-248",
            "question": "Jelaskan bagaimana langkah - langkah menyimpulkan isi berita!!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menyimak berita dengan baik dan menentukan pokok-pokok isi berita.Menyimpulkan berita berdasarkan pokok-pokok isi berita.Menyampaikan kesimpulan itu kepada orang lain.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menyimak dengan saksama informasi yang di baca<br>mencatat pokok-pokok informasi yang dibaca/ didengar<br>membuat simpulan informasi sesuai dengan pokok pokok informasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "temukan-kata-kata-yang-berlawanan-maknanya-di-dalama-puisi-dalam-712",
            "question": "Temukan kata-kata yang berlawanan maknanya di dalama puisi dalam gelombang!    DALAM GELOMBANG\u00a0Alun bergulung naik meninggi,\r\nTurun melembah jauh ke bawah.\r\nLidah ombak menyerak buih,\r\nSurut kembali di air gemuruh. \r\n\r\nKami mengalun di samud\u2019raMu,\r\nBersorak gembira tinggi membukit.\r\nSedih mengaduh jatuh ke bawah,\r\nSilih berganti tiada berhenti.\r\n\r\nDi dalam suka di dalam duka,\r\nWaktu bahagia waktu merana,\r\nMasa tertawa masa kecewa,\u00a0\r\n\r\nKami berbuai dalam nafasMu,\r\nTiada kuasa tiada berdaya,\r\nTurun naik dalam \u2019namaMu.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "naik &gt;&lt; turun<br>meninggi&gt;&lt; menurun<br>jauh&gt;&lt;dekat<br>bawah&gt;&lt;atas<br>surut&gt;&lt;pasang<br>air&gt;&lt;api<br>gembira&gt;&lt;sedih<br>tinggi&gt;&lt;pendek<br>sedih&gt;&lt;senang<br>jatuh&gt;&lt;terbang<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-syarat-dalam-diskusi-5-perangkat-diskusi-4-hal-yan-267",
            "question": "Sebutkan 3 syarat dalam diskusi , 5 perangkat diskusi , 4 hal yang harus diperhatikan saat diskusi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mudah-mudahan benar..<br>syarat diskusi : adanya suatu masalah, harus ada pemimpin diskusi dan peserta diskusi..<br>hal yang harus di perhatikan penyusunan meja kursi..<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Syarat-syarat berdiskusi :<br>1. Sopan, tertib, menunjukkan minat ingin berdiskusi.<br>2. Menyimak dengan baik topik yang ingin didiskusikan.<br>3. Tidak menggunakan kata-kata kasar dalam penyampaian pendapat. Menggunakan kata-kata yang baik. Hindari opini subjektif dan fanatik terhadap hal yang dibahas.<br>Perangkat diskusi :<br>1. Pembicara.<br>2. Moderator.<br>3. Penulis.<br>4. Penyaji.<br>5. Peserta diskusi.<br>Hal-hal yang harus diperhatikan saat diskusi :<br>1. Tidak memotong pembicaraan orang lain yang sedang menyampaikan pendapat.<br>2. Bersikap kooperatif dalam diskusi.<br>3. Tidak boleh memaksakan pendapat.<br>4. Memperhatikan sistematika dan arah diskusi.<br>5. Menjaga kondusifitas diskusi.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}